歷史罪人的奸笑 - 馮睎乾

歷史罪人的奸笑 - 馮睎乾

now新聞台截圖

昨天有讀者跟我說，她爸爸向來是「冷血藍絲」，但看見交通警隨隨便便就向青年開槍行刑後，竟然也說警察很有問題。但那讀者沒因為爸爸「轉黃」而高興，反而更擔心未來的局勢，理由是：連冷血藍絲也覺得有問題，那麼警察肯定已病入膏肓，香港很可能陷入更大的混亂。

我嘗試「安慰」她：「令尊應該是淺藍吧？我認識的深藍並未因為黨衛軍開槍，而從自己的道德高地掉下來，反而更聲大夾惡地說：『阻人返工就梗係要死啦！』所以你大可放心，警察還沒瘋狂到連深藍絲也接受不到的地步。」

這樣回答，到底會令她更安心抑或更灰心呢？我不知道，我只是如實報告。天外有天，藍外有藍，當你還未見盡天下藍絲，千萬不要像「美心太子女」那樣輕言「放棄」，更勿詆毀家人「冷血」。講到冷血，多少人比得上被老公稱為「歷史罪人」的林鄭月娥呢？

自上周歷史罪人「面聖」後，好像沒那麼抑鬱了，這兩天狂見記者。我沒細聽她的廢話，倒很留心她的表情，發現她說話時嘴角含笑，像懷春少女忽然想起心上人的樣子。例如昨天早上，她是陰陰嘴笑着說以下一段話的：「很多蒙面人干擾道路，背後目的是要造成城市停下來的效果。當市民及學生都熱切希望上班上學時，但因為阻礙而不能上班上學，予人觀感就是城市停下來了。若政府貿然停止香港正常活動，就會跌入這圈套，造成社會停擺現象。」

「熱切希望返工返學」這句話，配上她的笑意，簡直是挖苦。但無可否認，林鄭的確看穿示威者底牌，知道要港人罷工，還艱難過要她答應五大訴求。歷史罪人說，不停課是不想墮入圈套，我看未必。她背後目的似乎是希望無辜的市民，尤其是年幼學生，在返工返學期間發生意外，令大部分支持抗爭的市民跟示威者割席。

歷史罪人的陰謀是不會得逞的，因為設下圈套坑害港人甚至習近平的，不是別人，正是她自己。就憑她嘴角那微笑的輕佻，就知道她平息不了風波，恐怕日後還要把北京、香港捲進更大的漩渦去。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

「若政府貿然停止香港正常活動，就會跌入這圈套」
我老母一聽到呢句即刻屌柒佢唔理學生的安全

連登冷氣軍師 rt like reply
你哋已經唔使上前線搏命，係咪連呢啲都做唔到？
最新

！！！！Sen. Cory Gardner (Colorado)
關注中大 支持香港
！！！！佢未cosponsor條Act 請佢幫忙！！！！

！！Sen Menendez 出聲

！！Sen Cotton 出聲

!！眾議院多數黨領袖關注大學受襲

Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入去
然後打 /task 攞任務
admin會持續更新任務名單